À six jours du premier tour, l'<person>ex-ministre de l'Économie</person> <person>Emmanuel Macron</person> réaliserait le meilleur score, avec 24% d'intentions de vote, gagnant un demi point par rapport à la précédente enquête <organization>Elabe</organization> publiée le 13 avril. La <person>présidente</person> du <organization>Front national</organization> <person>Marine Le Pen</person>, à 23%, progresse elle aussi de 0,5 point, selon ce sondage réalisé pour <organization>BFMTV</organization> et l'<organization>Express</organization>.

Le candidat de la droite <person>François Fillon</person> resterait exclu du second tour avec 19,5% des voix (-0,5 point), devant celui le <organization>La France insoumise</organization> <person>Jean-Luc Mélenchon</person> à 18% (-0,5). Loin derrière, le socialiste <person>Benoît Hamon</person> poursuit son recul à 8% (-1). Le souverainiste <person>Nicolas Dupont-Aignan</person> gagne un point à 4%, devant le trotskiste <person>Philippe Poutou</person> à 2%. Le centriste <person>Jean Lassalle</person>, la candidate de <organization>Lutte ouvrière</organization> <person>Nathalie Arthaud</person> et <person>François Asselineau</person> obtiennent 0,5% chacun tandis que <person>Jacques Cheminade</person> n'atteint pas ce seuil. 7% des personnes interrogées n'ont pas exprimé d'intention de vote au premier tour.

Au second tour, <person>E. Macron</person> l'emporterait avec 62% des voix, face à <person>Marine Le Pen</person> à 38%. 22% des personnes interrogées n'ont pas exprimé d'intention de vote. 68% des personnes interrogées se disent certaines d'aller voter le 23 avril, un pourcentage en hausse depuis la précédente enquête (63%), alors que l'abstention s'annonce élevée, tout comme le niveau d'indécision des électeurs. 73% des électeurs se disent à présent sûrs de leur choix. Parmi ceux de <person>Jean-Luc Mélenchon</person>, le pourcentage est en hausse de 11 points à 74%. 89% des électeurs de <person>Marine Le Pen</person> se disent sûrs de leur choix (=), tout comme 76% (+5) de ceux de <person>François Fillon</person>, 72% (+4) de ceux de <person>Macron</person>, 53% (-3) de ceux de <person>Benoît Hamon</person>.

Cette enquête a été réalisée en ligne les 16 et 17 avril auprès de 1.438 personnes inscrites sur les listes électorales, selon la méthode des quotas. Marge d'erreur de 1,2 à 2,8 points. Les intentions de vote ne constituent pas une prévision de résultat, elles donnent une indication des rapports de force et des dynamiques au jour de la réalisation du sondage.